{
    "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-nilai-idiologi-pancasila-dan-nilai-politik-pancasila-282",
            "question": "Apa\u00a0nilai idiologi pancasila, dan nilai politik pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nilai-nilai Pancasila yang terkandung di dalamnya merupakan nilai-nilai Ketuhanan, Kemanusiaan, Persatuan, Kerakyatan, dan keadilan. Ini merupakan nilai dasar bagi kehidupan kenegaraan, kebangsaan dan kemasyarakatan. Nilai-nilai Pancasila tergolong nilai kerokhanian yang di dalamnya terkandung nilai-nilai lainnya secara lengkap dan harmonis, baik nilai material, vital, kebenaran (kenyataan), estetis, estis maupun religius.<span>Nilai-nilai Pancasila bersifat objektif dan subjektif, artinya hakikat nilai-nilai Pancasila bersifat universal (berlaku di manapun), sehingga dapat diterapkan di negara lain.<br><br><br></span>1.Nilai nilai kekeluargaan2.Nilai\u00a0 nilai kesatuan nasional3.Nilai nilai kesejahteraan<span>4.Nilai nilai kemanunggalan<br></span><span><br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketetapan-mpr-dibuat-oleh-mpr-dalam-a-sidang-umum-b-sidang-t-126",
            "question": "Ketetapan MPR dibuat oleh MPR dalam...    a. sidang umum\r\nb. sidang tahunan\r\nc. sidang istimewa\r\nd. sidang paripurna\r\ne. sidanng umum dan sidang istimewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau aku sidang paripurna,.. tapi kalo nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-kelebihan-demokrasi-pancasila-dengan-demokrasi-liber-692",
            "question": "Jelaskan apa kelebihan demokrasi pancasila dengan demokrasi liberal? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan demokrasi pancasila :<br>1. selalu menghargai hak-hak asasi manusia<br>2. selalu menjunjung tinggi hukum<br>3. selalu bermusyawarah dalam mengambil keputusan<br>4. bebas, terbuka, dan jujur untuk mencapai tujuan bersama<br><br>kelebihan demokrasi komunis<br>1\u00a0.kesenjangan ekonomi kecil<br>2.\u00a0menjunjung tinggi persamman dalam bidang ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>Demokrasi Pancasila : </strong>-<strong> Lebih menghargai pendapat orang lain</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Lebih menghargai HAM</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Serta lebih menjunjung rasa gotong royong</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-1nasionalisme-indonesia-2kebebasan-yang-bertanggung-228",
            "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-121",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pancasila sangat sesuai dengan kehidupan masyarakat indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena isi dan makna dalam pancasila sangat mengandung arti dalam rakyat negara indnesia. kalimatnya simple dan supel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-dasar-negara-dengan-konstitusi-serta-bukti-fisi-634",
            "question": "jelaskan hubungan dasar negara dengan konstitusi serta bukti fisik pasal-pasal yang berhungan dengan keduanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan dsar negara dengan konstitusi terletak di pembukaan uud&#039;45 dimana memuat dasar negara kita yakni pancasila,tepatnya di alinea ke 4 pembukaan uud&#039;45 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "presiden-pertama-indonesia-adalah-737",
            "question": "Presiden pertama indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "presiden pertama indonesia adalah ir. Soekarno<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "presiden pertama indonesia adalah ir.soekarno<br><br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ajaran-politik-yang-sesuai-dengan-pancasila-adalah-742",
            "question": "Ajaran politik yang sesuai dengan pancasila adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita bisa bertaat pada tuhan<br>ada jiwa kemanusiaan<br>ada persatuan<br>menjadi lebih bijaksana <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau menurut ane ia politik yang ada di indinesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-tata-cara-pemilihan-umum-di-indonesia-khususnya-pemilu-743",
            "question": "Bagaimana tata cara pemilihan umum di Indonesia khususnya pemilu 2014? ( mulai dari pendataan hingga penentuan hasil)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tata cara pemilu aku kirim dri file pdf aja ya :)<br>biar lebih kumplit,tadi aku bru download dri google :)<br>smoga membantu..",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/bagaimana-tata-cara-pemilihan-umum-di-indonesia-khususnya-pemilu-743-1.pdf"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}